倪匡：青年人未夠激

有時間睇下老一輩反共嘅人啲睇法

老實講 真係經歷過以前共産黨嘅人先了解佢成個政權係點運作

倪生對今次運動睇法

64果陣佢都講左好多依加應驗左嘅野

如果要同呢個極權鬥
真係要諗得遠啲 同唔好放棄

過左今次見識到呢個政權咁撚柒痴線
真係唔可以淨係用以前啲抗爭方式去做 要咩都試下
同埋唔好諗住呢條法例唔過就放手
唔解決一啲根本性嘅野 問題只會接踵而來

同埋千祈唔好心死
班仆街最想就係我地死左條心
雖然過左成個6月 其實大家都攰
所以先更加要行出黎 話俾上面班撚屌聽我地呢代香港人唔會咁易低頭

大家迷失嘅時候可以上YouTube睇下佢佢啲訪問
俾多個方向自己諗下

岩。。。 激就好大付出
無人肯

推

有時候真係唔使為咗民意帶住走

要搞清目標係為咗推翻政權，定係贏取民心

當然係人都知兩樣都做到係最完美

結果都係最重要，贏個個講咩做咩都係正確

倪匡講自己同共產黨

共產黨之所以咁短時間推翻倒就係因為佢兩樣都做倒
所以真係要理解多啲 知己知彼

其實我都覺

點都要港獨 唔係最尾都會被共產黨玩死

咁只代表情況未差到果度，唔夠人，就唔好諗呢啲

真係要認清呢點係事實
但要一步一步黎
所以以前好多人提出過點係呢個框架入面玩
全民制憲又好 城邦論又好
我地真係真諗遠啲

點樣脫離共狗而安然無恙係一個問題
始終香港係一舊肥豬肉
大陸對香港係完全冇感情
始終佢視角入面我地只係一班養唔熟既人

咁真係唔係一朝一夕嘅事黎 但真係唔好放棄
眼見好多人覺得完左一個議題就算
要好好諗下自己到底對抗緊啲咩

今年80歲的著名作家倪匡「衛斯理」接受《AM730》專訪，他認為去年的佔領運動沒成功，是因為行動方法有問題，他指不理解何謂「和平佔中」，「根本無可能將『和平』與『佔』放在一起，『佔』一定會涉及武力」。而且行動發起人太天真，完全不了解共產黨，「在馬路上搭建帳篷、自修室溫習功課，豈會影響到共產黨？」到後來覺悟，號召佔領政總，都已洩了氣。

15年講雨傘但到依家加都中

呢個程度同規模
邊有可能推翻
你200萬人出黎遊行，你一宣布獨立，果二百萬人都大把唔同意啦，記住香港係華人社會，華人就有華人獨有既劣根性，台灣獨立左都大把大一統狗，香港憑乜野推翻？

如果以不推翻政權為基礎，渣住規則同武器既政府係莊，我地係閒
保護緊我地既係民意，即係其他人不同意政府既做法
所以民意係絕對重要
政府明顯學精左，冷處理，搵人黎交稅扮同情
最緊要行動唔好失焦，以免不合作運動既side effect 自己食晒

希望倪匡健健康康

香港人唯一欠缺既 真係得軍隊同武器

意識都好明顯未夠
你見依加失焦到咁就知

學習期

正氣老人智者

呢啲先係讀書人 一路陳步自封 跟番上一代條路行 跟本就唔會發現到新世界

香港有智慧㗎人差唔多冇曬啦

香港人仲未脫離到一定要under中央呢套思想

真心，但香港人有撚人願做軍人咩？

有鎗邊個敢開

付出唔係問題
問題係仲要一班和理非𨳒你
再加3毛扮民意精神攻擊
無天琦,點頂呀

借位⋯⋯

搵到一段 睇到好撚心寒 警狗拍既片⋯⋯
警狗：
打佢老母 打佢老母！
岩呀岩呀 打佢丫！毆佢毆佢！
又要打又要驚！

當改革成功左
民意就會返黎你果邊

完全中撚哂

所以其實係要龐大資金support
雖然我唔識 但有無得從呢個方向諗諗

仲有班離地中產未覺醒

佢咁講係無錯
但根本就唔現實
你地心雄係一件事 現實環境係另一回事

無論咩對手咩隊友都好
武裝革命係現代只會出現係第三世界
係一個社會普遍穩定
失業率低既地方係唔會出現呢種事
你唔好又上晒身咁係度講香港差軍隊
香港就算有軍隊都只會做政變成為第二個極權統治你呢啲賤民
外國無軍隊咩？
你地自己睇下外國有軍隊又成日搞革命既下場係咩？

付出唔係問題，安家費係一個問題

律師費要自己籌，坐監果幾年收入無人幫手頂下，出黎搵工又無公司講明會幫手。

200萬人，都唔肯去養班抗爭者

實有人開 放心

天琦都頂唔住班和理非

點樣激？
一激就比和理非話係鬼，話影響民意

其實香港就算有充裕資金都未必反到屹立咗咁耐嘅共黨，起馬都要聯同台灣、廣州、新疆、蒙古一齊反先做到嘢

而家加埋大陸疫情，美國經濟制裁等因素，外在條件都開始充分，只要做到內外夾擊就有機會贏，係要睇下香港帶唔帶動到其他地方一齊起義姐

講到軍隊同武器咁遠？
第一步，係成條抗爭資金鏈都未有，同埋無革命意識

無錢，買咩軍隊武器

最尾其實佢都好明顯講咗香港人一係親美一係親共，要企啱位，應該好多人聽唔明

圍個警總都比和理非屌激條春咩

係 香港講獨立真係比台灣仲要遠好多
但而家最實際可行一係奶美一係奶共
奶美就即係同台灣同一條船 行同一個方向

笑撚咗

咪玩光復上水嗰陣
啲人一樣屌天琦

先解決支那人

講得啱，畢竟呢到係香港，外國有二百萬人真係推翻咗

不過香港做到政府，警隊高層大清洗換人，重整風氣已經好好

和理非唔work
唔代表激進 共慘黨就怕你
唔係拉隴外國 根本佢真係無野驚

不過倪匡親身經歷過文革
用香港藍絲廢老黎同佢比係一種侮辱

唔洗咁上心 當佢係another連登仔就得

因為嗰二百萬人唔係想推翻政權
如果打正旗號 都唔知有無兩萬敢企出黎

雨傘之前去民陣遊行嗌口號
一路嗌到係威係勢
點知嗌到 打倒共產權
就全部靜晒
嗌咋 都唔敢

經歷過文革都比你矮化

連騷動都配唔上 更唔好話暴動

睇翻中國歷史 歷史其實重覆緊

國民共產果個時期....

智慧老人

佢當年連和理非都唔係

睇到自己咁大

其實全香港得一個目標，就係下一代

入去睇下

佢哋唔係傻，係諗住有咩事移民

文宣

倪老先生覺得需要革命, 革命仲要可能會失敗好多次, 都可能未必成功, 但最大問題係, 唔夠人,

但最有影響力既中年人已是香港社會上既既得利益者, 當中或需要照顧家人小朋友, 部份更認為616 行出黎已是對社會及下一代既責任, 佢地生活最苦既定義, 可能只係仲未買到樓, 未有自己既物業, 但除左呢樣之外, 佢地其實係生活得唔錯嫁...至少星期六日可以一家人食得好d, 一年去2,3次旅行, 你又點叫佢地無啦啦革命..
除非佢地去到財盡糧絕, 否則只憑守護香港愛護上一代既年青人之力係唔夠亦無人理解,

所以社會上唔同階層對所謂中共既一層層收緊佢地係覺得無問題..(溫水煮蛙)

咁只憑醒覺既年青人..數目又有限....中共最多咪出坦克...仲好. 情況去到最極端...仲可以明正言順將香港列為緊急狀態, 好似64咁, 可以殺哂(或拉哂) 呢批知識分子仲易管治..

「人類之所以有進步，全因為下一代人唔聽上一代話」
但係儒家華人文化成日強調服從上一輩權威思想
否則就係「唔聽話」、「唔乖」
所以成個民族價值觀都毫無進步
永遠都唔可能贏過西方社會

Exact7ly

我有d中產fd仲諗緊 唔好搞到樓價跌就ok

香港有合法性，台灣冇
其實香港係睇你識唔識點樣奶兩邊，同用基本法來擋

台灣連外交權利都畀國際杯葛，隔籬個痴線佬又搵導彈瞄住佢
係近年美帝玩鳩中國先好返啲，但其實當初咪又係美帝畀咗合法性中共政權

反共倪匡

巴打正解

港豬冇革命意識
太多包袱
勇武派要考慮下
唔係你犧牲就等於係道德高地

而家的確未到革命既臨界點

倪匡

聽佢講好過聽乜鬼蕭生亂up

點解有人經歷過文革都可以唔反共？

唔夠窮 唔夠絕路 唔會反

無後援資源無武器點革命
文宣到成個華南地區起義都仲有機會，無就唔駛諗

當然唔係依加即刻革命
但係有啲野真係要認清
一定要諗下點跳出個loop
唔係到水深火熱果陣已經太遲

西瓜靠大邊 如果革命成功左 果班「民意」咪企你果面

我最近反覆睇過倪老筅生既訪問, 原來佢係1950 年落黎, 故此佢只係經歷過大饑荒既階段, 未經歷過文革. 但就已經知道共產黨係完全無任何道德, 誠信可言..

其實造成中國今時今日既壯大..罪魁禍首真係克林頓及奧巴馬個堆政治家.當然仲要西方經濟國家, .佢地唔多唔少要向佢地既過失負番大部份責任

可惜一樣既係, 西方國家所謂人權道德一直都係雙重標準, 佢地從來都漠視亞洲黃種人既人權問題..

不枉我買佢咁多書

倪匡見識過中共武裝起義

材子叫收手，
倪匡話唔夠激。

唔忍心
天琦再為香港人坐

才子都無諗過有200萬零1人上街添..個種公民意識及質素可以比美日本甚至更甚..
但以佢既認知及評估, 面對全世界最邪惡既中國共產黨, 覺得單靠香港小眾武力革命係好難成事, 亦唔想見到咁高質素既市民流血, 犠牲, 佢都係係愛護年青既上一代人之一.

似乎最有效既方法, 係香港民眾繼續以一個弱勢被欺負既角色去感動外國, 試道利用人權等西法視為重要既問題, 引導外國勢力去介入會係最有效既方法, 因為200萬零一人後, 外國既反應遠比以前唔同, 今次未必唔會唔成功..

唔係唔可以勇武, 要有周詳及完善既計劃, 勇武得, 就一定要成功. 但小心有二五仔滲入..

幾撚時有養過我地都係問題

香港人一提共產黨成日避而不談
就算好多建制派都其實都唔熟

唔係去到無飯開
香港人點會激

民主國家就民心為主姐，屌你香港唔係全面直選嫁，有民心但無票有撚用咩

我愛倪老

2.8 失業率 邊個衝

倪匡有本書叫為極權抬轎的奴隸
好適合形容支持送中班人
面對不合理唔單止唔反對
仲要為政權辯護
例如我老豆

推一推

蕭生條垃圾係6月9號話班和理非
一定要同夜晚衝擊果班劃清界線
點知6月12號後又轉風向
死左膠燒山

一定要長命過共產黨
睇住佢死，再自己笑住死

開完其他人一定棄械

然後唔會再有人參與類似活動

最後自我審查到遊行都唔夠膽出嚟

唔好話我睇死香港人自己，上述情況99%會發生

除非美帝真係落手解放香港

當年政權無左, 國共內戰鬥搶地, 又有軍隊

邊度睇到

只評論最後一句，如果我唔聽倪匡（上一代人）講，聽其他上一代人嘅話，再藉此進步。咁我算唔算聽上一代人話？

星星之火可燎原
如有一個人奮不顧身 就有下一個
肯為香港開鎗甚至死嘅人係有嘅
即使最終失敗 國際都會係人權方面比中共壓力

雖然個體價值看似渺小 同我過份樂觀

倪老

佢其中一本散文既書名

19應該真心會覺得再激落去會黎多次64所以佢呢排先叫人唔好叫班後生仔作無謂犧牲

睇得佢真心講 平時都係抽下水feel

500個非建制支持者都唔知有冇一個有呢個心態
都唔好話親身參與

所以而家玩偷科技

港豬衹會諗食買玩

其實台港得唔得

倪匡重點係年輕人同上一代人對立時
唔聽上一代人話先有進步
你到底明唔明佢思想想講咩

就係靠呢啲方法取勝
贏咗人地都唔會打從心底佩服

個2百萬人有好多衹當係新鮮事，畀個仔嘅免費通識堂

唔好鑽牛角尖ok?

為民意定為爭取的目標抗爭？
唔好本末倒置

我肯定冇飯開都係和理非抗議ja

我就係唔係好同意佢嘅講法，上一代人嘅講法唔一定無益，有用就攞無用就改，咁就得

利申：反送中反廢老屌中共老母

同意

香港失業率比其他地方算低
一個未到軍隊鎮壓又唔係窮到燶既地方，純粹少左些少言論自由同民主，係唔會有好多人去到盡。

倪匡依句野用係抗爭極端立場較好
生活層面上，蔡瀾都提過依句話
佢話上一代人話可以聽 但唔可以照做

push

同意

d人係要簡單複雜化

條頸要硬 誓不低頭

我祝你為所欲為

圍警總嘅人小心 班差佬好記仇好小器 肯定搞鳩你地 有機會應該要要求特赦哂所有反送中運動期間嘅示威者

倪匡先見之明 預計之內

d豬幾時先醒

一早講咗...

一定要港獨先唔洗再擔驚受怕

可以參考返加泰隆尼亞宣佈獨立後因為得唔到國際上足夠支持所以就算當地有大部份民意支持獨立到最後都比西班牙收返.
所以我認為推翻政府用和平定勇武都係其次, 最重要係要得到國際上嘅足夠支持.

Lm

同工聯會比根本係小朋友程度。

讀下民初時期歷史先鳩嗡啦
陳烔明粵系威脅到孫文，先聯俄容共
日本仔東北入侵，蔣介石先放棄消滅土共

一切都係時勢 亦係國運

之前都有聽過
睇得好清

華人係最容易順服當權者

要付出就要 死1千幾百人

香港人慣左被人殖民，求有明君而不求自己當家作主

我肯

Push